理大生藏摺刀原定今日判刑 裁判官劉綺雲取錯報告需押後再判 期間被告要繼續還押

#東區裁判法院第五庭
#劉綺雲裁判官
#判刑 #1209旺角

陳(18)

控罪1：在公眾地方管有攻擊性武器
控罪2：管有適合作非法用途的工具

劉官甫開庭便指出即使本案被告教導所報告顯示年紀適合，然而，在法例（第245章33c條）下，此案之判刑，教導所並非適合選項。

由於上次法庭未有下達指示取勞教中心報告及更生中心報告，故須再次押後，其間繼續還押。

案件押後至2020年10月13日0930東區裁判法院判刑。

直播員按：由於被告剪了個清爽的髮型，故他不斷掃頭，十分精神，亦有不時望向旁聽席

案件原定今天(29日)在東區法院判刑，但主審女裁判官劉綺雲判刑前才發覺自己之前「甩轆」，案件要再押後兩個星期才可判刑，期間被告要繼續還押。

裁判官於本月16日裁定被告罪成後，下令索取教導所和背景報告，以作為判刑時的參考。惟裁判官今天表示剛發現，以被告的年齡，在公眾地方管有攻擊性武器罪只能判處監禁、勞教中心或更生中心等刑罰，因此把案件押後至10月13日判刑，以等候勞教中心和更生中心報告。

白白坐多半個月！

明玩野

還押日子
唔可以計落更新中心

咁佢點賠返15日, 又唔一次過拎晒
點做野架